<resources>
    <string name="app_name">PatrimonioUdec</string>
    <string name="title_activity_maps">Map</string>
    <string name="sistemas">Edificio de sistemas</string>
    <string name="tsistemas">En la década de 1960, en Chile la informática era todavía un tema incipiente.
        En 1964, la Universidad de Concepción, en manos del rector de ese entonces Ignacio González
        Ginouvés, aprueba la creación del Centro de cómputos, con el objetivo de dictar cursos de programación
        y adquirir un sistema computacional para la universidad. Dos años más tarde, esto último se hace
        realidad, mediante la adquisición del computador IBM 1620 II, gracias a aportes de IBM, Unesco
        y la Universidad.
        \nEn 1967 el Centro de Cómputos se transforma en el Centro de Ciencias de la Computación e Información
        (CCCI), incorporando a profesionales responsables del sistema de computadores de la Casa Central
        de la Universidad.</string>
    <string name="fingenieria">Facultad de Ingenieria</string>
    <string name="tfingenieria">En 1919, se funda la Universidad de Concepción. Se crea la Escuela de Química
        Industrial, precedente de la Facultad de Ingeniería, dictando la carrera de Química industrial.
        Se suma después los títulos de Químico Práctico e Ingeniero Químico. Todas las escuelas se incluyen
        en la Facultad de Ciencias de entonces.\n

En 1926 se divide la universidad en cuatro facultades. Una de ellas es la Facultad de Tecnología, donde
        se encuentra la Escuela de Química Industrial. \n

En 1929 se cambia el nombre por el de Escuela de Ingeniería Química Industrial.\n

En 1956 se crea la carrera de Ingeniería Mecánica.</string>
    <string name="campanil">Campanil</string>
    <string name="tcampanil">CAMPANIL
Imagen UdeC
El Campanil, cortándose sobre los oscuros pinares y en el luminoso raso del firmamento, es bello. Será
        siempre bello. Va a ser el símbolo universitario por excelencia, signo de rectitud y elevación,
        columna que difundirá en las almas goce, placidez y serenidad, flecha que apunta a la altura,
        como la filosofía, donde más allá de las nubes que amedrentan, triunfa la claridad celeste,
        así se expresaba don Enrique Molina Garmendia, en octubre de 1943, poco después de haber sido
        construido el campanil de nuestra casa de estudios.\n

Fue precisamente él, quien altamente impresionado por las características de la Universidad de California,
        en Berkeley, esgrimía la idea de una "ciudad universitaria", una Universidad parque, abierta
        a todo visitante y en la que se levantara imponente un Campanil.</string>
    <string name="lagunapatos">Laguna los patos</string>
    <string name="tlagunapatos"></string>
    <string name="cdeporte">Casa del Deporte</string>
    <string name="tcdeporte">Construida por el arquitecto Enrique San Martín Sepúlveda. Realizándose
        la mayoría de las obras entre 1941 y 1942, fue inaugurada en el año 1944, fecha que coincide
        con las VII Olimpiadas Universitarias Nacionales en las cuales el plantel de la Universidad
        de Concepción recibió a los equipos que participaron de dicha competencia.</string>
    <string name="fquimica">Facultad de Ciencias Químicas</string>
    <string name="tfquimica">El origen de la Facultad de Ciencias Químicas se remonta a los albores de
        la Universidad, con la creación del Instituto Central de Química en 1959, transformándose en
        1993 en la Facultad de Ciencias Químicas de la Universidad de Concepción. La Facultad se
        encuentra conformada por los departamentos de Química Analítica e Inorgánica, Química Orgánica,
        Polímeros, Fisicoquímica y Ciencias de la Tierra.\n</string>
    <string name="edvirginio">Edificio Virginio Gomez</string>
    <string name="tedvirginio">en 1947 se llamó a estudio  para la construcción  de un hogar de varones,
        proyecto que finalmente ganaron en el mes de octubre de ese año los arquitectos Edwil Weil  Wolke
        y Mario Recordón Burnier.  Con la firma del contrato se procedió a su construcción al año
        siguiente, resultando el actual  Edificio Virginio Gómez  del Campus Concepción.\n

Su arquitectura no es casual, se diseñó con el fin de dar comodidad a los estudiantes, no obstante al
        momento de finalizar su construcción , la polémica estuvo presente en algunos arquitectos
        detractores, pues el edificio, a su juicio, desvirtuaba en diseño respecto al resto y sería de
        paso el inicio de una revolución arquitectónica en la universidad.</string>
    <string name="biblioteca">Biblioteca Central</string>
    <string name="tbiblioteca">Fue fundada en 1926 por el rector de ese entonces, Enrique Molina Garmendia,
        y su primer director fue, hasta 1939, Luis David Cruz Ocampo, hasta ese momento Secretario General
        de la Universidad.\n

Originalmente estaba situada en la calle Barros Arana #1068, y contaba con 2.900 volúmenes, de los cuales
        la mayoría correspondía a textos relacionados con el Derecho.\n

Sin embargo, en 1972 se traslada permanentemente al campus de la Universidad, en donde permanece hoy
        en día su Casa Central, el edificio Biblioteca Luis David Cruz Ocampo.</string>
    <string name="feducacion">Facultad de Educación</string>
    <string name="tfeducacion"></string>
    <string name="humanidades">Facultad de Humanidades y Arte</string>
    <string name="thumanidades">Con sus orígenes en la fundación de la Universidad en el año 1919, junto
        a la creación del Curso de Pedagogía en Inglés, la actual Facultad de Humanidades y Arte existe desde 1980.
\n
Sin embargo, su estructura tiene fuerte arraigo en los departamentos que nacieron bajo el alero de
        la antigua Facultad de Filosofía y Educación, específicamente en la Escuela de Educación en
        donde se encontraban los departamentos de Castellano, Francés, Inglés, Filosofía, Historia y
        Geografía, Psicología, Pedagogía, además del Curso Normal (1958 – 1964).
\n
Luego, en 1971, se creó el Instituto de Arte que incluyó los Departamentos de Artes Musicales, Artes
        Plásticas y Visuales, Teatro, Coro y Orquesta. En 1981 la Facultad adopta el nombre de
        Educación, Humanidades y Arte, con los departamentos: Arte, Currículum e Instrucción, Educación
        Física, Español, Filosofía y Ciencias de le Educación, Historia e Idiomas Extranjeros.\n

Finalmente, en 1996 la Facultad da lugar a tres nuevas facultades: Educación, Ciencias Sociales y
        Humanidades y Arte, con sus actuales departamentos.</string>
    <string name="fderecho">Facultad de Ciencias Jurídicas y Sociales UdeC</string>
    <string name="tfderecho">Facultad ubicada en la antigua Escuela de Leyes, cuya construcción
    se remonta a la década de 1930</string>
    <string name="anatomia">Edificio de Anatomia</string>
    <string name="tanatomia">El edificio de Anatomía que aloja al Departamento de Anatomía Normal y
        Medicina Legal, fue inaugurado en el año 1933 constituyendo una de las joyas arquitectónicas
        más relevantes que la ciudad de Concepción hasta hoy conserva.</string>
    <string name="fbiologia">Facultad de Ciencias Naturales y Oceanográficas</string>
    <string name="tfbiologia">Ubicada en el antiguo Instituto de Biología Genera, su construcción
    se remonta al año 1934</string>
    <string name="ffismat">Facultad de Ciencias Físicas y Matemáticas</string>
    <string name="tffismat">Los orígenes de la facultad se dan con la creación del Instituto Central de
        Física y el Instituto Central de Matemáticas en 1962, dos instituciones separadas creadas bajo e
        l rectorado de David Stitchkin.\n

En 1992 la Facultad de Ciencias de la universidad se separa en la Facultad de Ciencias Químicas de
        la Universidad de Concepción y la Facultad de Ciencias Físicas y Matemáticas, naciendo la
        facultad actual.</string>
    <string name="ffarmacia">Facultad de Farmacia</string>
    <string name="tffarmacia">Edificio inaugurado en el año 1938.</string>
    <string name="pinacoteca">Casa del Arte José Clemente Orozco</string>
    <string name="tpinacoteca">Dos hechos de incidencia directa en la construcción del edificio
        (Casa del Arte) marcarán y definirán el espacio que albergará a la futura Pinacoteca de la
        Universidad. Primero que en mayo de 1960, la ciudad de Concepción es afectada por fuertes
        terremotos que causan la destrucción del antiguo Teatro Concepción y dañan seriamente algunas
        edificaciones del Barrio Universitario. Entre los edificios más afectados se encuentra la
        Escuela Dental, hecho que determinará que el emplazamiento de la Casa del Arte se haya dado
        en su actual ubicación. Y segundo, que al año siguiente, en 1961, el patrimonio artístico
        universitario es exhibido en Buenos Aires con gran éxito. Los elogiosos comentarios por parte
        del público y la crítica, sirven para impulsar, definitivamente, la construcción de un edificio
        apropiado para su custodia y exhibición. Ese mismo año, el rector Stitchkin y el directorio
        de la Universidad destinan para la construcción de la Casa del Arte el sitio de la destruida
        Escuela Dental.</string>
    <string name="plato">Edificio Salvador Galvez</string>
    <string name="tplato">“El Plato”, “Platillo” o también conocido como Salvador Gálvez. De estas
        formas es conocido el Edificio de Aulas de la Universidad de Concepción. \n
Fue diseñado en 1970 por el arquitecto Gonzalo Rudolphy Sánchez en base a una planta circular, reflejo
        de la modernidad tecnológica que se imponía en una época en que el hombre había recién
        llegado a la Luna. \n
La construcción contempla un anillo exterior de circulación en segundo nivel, que brinda una visión
        total del campus y del paisaje de cerros con frondosa vegetación que lo rodea.</string>
    <string name="arco">Arco Universidad de Concepción</string>
    <string name="tarco">En 1946 y bajo la rectoría de Enrique Molina Garmendia, fundador de la Universidad,
        se llamó a un concurso nacional de arquitectura que concluiría en octubre del mismo año, para el
        diseño de un edificio que se presentara como la cara visible de la Universidad de Concepción
        desde afuera del campus, y que se constituyese como el ingreso principal a la universidad
        por la calle Janequeo.\n
        Los ganadores del concurso anterior fueron los arquitectos Edmundo Buddemberg y Gabriela
        González de Léniz, y las construcciones se llevaron a cabo entre 1948 y 1954. La estructura
        se basa en una serie de columnas estriadas de tres pisos de altura, que acaban con un techo
        de marquesina curva, formando un marco horizontal tapizado por un relieve alegórico del
        escultor argentino Mario Ormezzano,1​ el cual simboliza la inteligencia, el conocimiento y el
        pensamiento creador.3​ Las columnas del arco dan cuenta de un estilo arquitectónico de tipo
        fascista.
        ​</string>
    <string name="edtecmec">Edificio Tecnológico Mecánico</string>
    <string name="tedtecmec"></string>
</resources>